dse best5得廿頭嘅你會揀咩科

best5 around 21-23嘅 你會揀入咩U同咩科，令自己個乞衣兜會細d

president biden

港大工程，grad咗做工程師，前途無可限量

best5 13
靠daddy入咗UCLA
宜家喺Apple總部做緊
你都可以

nursing

best5 17 靠買屎忽入中大 你都可以

重考拎30分up入港大MBBS做人生贏家日日屌護士妹妹

點解唔讀city poly account
做會計師
入big4
出入中環
黑絲女同事

科目啊
字都唔識睇讀哈佛

engine
入CS major畢業就搵大錢

你啱

東華醫療科>>>>>>>>>>>黨大6901/BA/BSocSci

asso

有23分仲可以入PACC

why asso

想做中學老師教文科

why not edu

入ASSO屌返幾件MK 妹
再輕鬆尾班ASSO 仔機升返U

中學未必會優先請Edu

咁又係真
不過黨大水泡人唔想承認

mk妹不如揀禾含b sex

Of course no la

搵錢角度係lor,但係6901始終有xgu光環。行外人都覺得xgdx勁過東大多多聲

等睇理想vs 現實

我覺得番母校教edu實請。學校老師有edu出身

同問 ive燈神失左蹤？

靠你推薦入得唔得

攞住個華麗嘅朵四年後失業
利申：未來失業大軍一員

光環帶得4年
畢業之後其他人就問人工

靠我推薦

quit lor ching

屌 我個po有biden又有柒婆

呢個真

讀乜撚都好
咪撚讀civil
講完

why

唔係有pen咩，假膠拉

30分UP 可以係35
35 pen 完都入到

升十幾分嘅possibility

唔係0就得

點會。心頭太高? poly opt radio

唔中weighting 點入
家下好多dse雞信咗以為25分就入到
點知原來高分嘅科目係econ/geog 而唔係理科

食正weighting先得

25分咪搏下archi lor

太多中學生唔計weighting 高估咗自己分數

XGU sowk

archi 讀完4年ug 仲要爭住入master
讀完master仲要考牌先叫真正嘅建築師
你慢慢玩
都未計藝術天份唔係人人都有

搵錢黎講

東大3寶 > polyu hku nursing （cu唔夠分入）> 教大教育系 = 非三大social work（cu hku社工系唔入到）> 5大cs > poly city acct = 3大engine polyu 大電 civil bse bem me cityu civil

best5 25 best 6 28 如果讀齊phy chem bio 英文又高龜過中文應該勉強入到opt👍👍👍

數底好可以讀ifaa👍👍👍

aim 左幾耐pacc?

入你屎忽咩
B5 28就話啫
25俾你入到都讀唔到
廿分頭從來都唔係你揀科 係科揀你

禾鯨都有nursing

哂銀時

出入中環，黑絲女同事
唔係出入中環d黑絲女同事
ching唔好誤導人

今年收低左 go atuhk to see la

認真答你 睇邊科match自己嘅長處

廿頭 教大科科都揀得

低極你條on9咪又係入唔到

收皮la on9仔，係咪要跑快過隻馬先可以話隻馬慢，垃撚圾

梗係入東大啦
科科都FG30K

講完你咪又係揀唔到低唔低都唔撚關你事啦

我冇話要讀wor，你咪慢慢攞dse成績打飛機lor,，我鐘意講又關你撚事。人生淨係識得踩低人拎自信真係好撚可憐，番去打飛機啦柒頭

東大ot nursing mls

到時你J仔都抬唔起頭

Hku ba
23分英文5**夠入

又伏人入文院

唔洗5** 都夠

係都入教育學系啦

edu

講真，唔冼煩pgde

Nah they are talking about the whole different thing

又水人入埋晒啲幾年後畢業先嚟爆煲嘅科
老老柒柒得NURSING呢條路先長做長有搵到食

U名真係好重要

爆喇爆喇 年年都爆
2010年開始飽和 飽和咗10年
大家唔好入

LM 4年之後有人入嚟cm

今年個市CU 畢業都有人做保安
gbus畢業做MT/big4

你仲講得出U名好重要

你可以同母校傾定數先，有個fd都係就畢業同學校傾
不過中學唔請佢，去咗小學教

Nursing/edu

城大law

讀完nursing 之後移民外國撈

搏三大 -> 外學Master 移民
有錢直接去 美加
無錢就睇下 荷蘭比利時德國法國d top U

有錢唔撚讀書la

無錢先要搏老命移民
俾你搵五六萬一個月先岩岩供到香港樓
仲要捱三十年

窮得兩條路
做廢青 /低級公務員拎housing
一係就移民

對窮撚尼講入政府住到居屋就好

工程科一定有工開

一係直接考Aco

一係你入3大拎讀d engine Cs
本身間u ranking 夠高
Master去德法比根本窮撚都負擔到
佢地學費係0
你有四年大學時間去儲廿萬
唔得咪做兩年野再去

除非你覺得香港好有未來

窮j移民難過登天

4 年時間儲36萬

冼鬼36萬
德國兩年 慳住冼俾盡廿-廿四萬一定得

你唔洗比香港大學學費？

樓主又話窮 香港有grant
就算non mean 都係分幾廿年去還

去歐洲生活費都幾貴(有親戚另計),窮j想移民唯有去台灣日本

巴打好有錢?

窮過你 自己供左自己去荷蘭讀

日本學費生活費加埋仲貴過 EU
德國法國比利時係0學費
當一個月用10000 你搵份TA幫補下一個月都3-4000
7000 * 24 = 168000 有心儲既一定有
窮撚要改變就要犧牲所有野
極端d 你係樓下做7仔 40$ * 12 hrs * 26日 一個月都12500
當每個月俾2500家用 你一年都儲到十萬

你又知我幾窮,不過我呢d得廿頭嘅廢柴估應該留係到

因為無可能窮得過我咁滯
你屋企有無試過無米開飯

我而家都幫人補習儲緊錢

巴打好勵志

教院咁廢

自己當年仲考得差過學生 點教人呀

講出來都無說服力啦

只係想講條路係有
而家加拿大仲要出左3年working visa
最好就入三大 起碼有個ranking 係度
再儲錢同睇下加拿大果d top u co-op program
唔得都可以去歐洲讀
好過留係度 十年後變左大灣區
你做政府做醫療做乜都好 人地請個支那仔可以平你十倍

巴打點睇cityu

師不必賢於弟子 弟子不必不如師

我覺得 (可能好bias) 如果想移民又搵到好工
你點都要入當地學校讀個post grad 增加local exposure

如果要入top u / 想攞船既話你間u個ranking 就好重要
最好就Kong U/ UST
City 同 CU 鬼佬眼中大致一樣 佢地都係睇ranking黎分

ok

無話唔俾佢教書 但教小學算啦

因為有更好嘅老師 憑咩要請佢

你咪試下拎呢句 見工時同校長講囉

睇下請教院 定請三大

古代係讀唔成書先做老師架同而家一樣高分都唔教書，不過ching都講得啱，我都請三大+pdge la

band 2 lor

試過報美國大學pg
要我交份transcript比個機構evaluate
出嚟話間u係above average
我諗如果我係讀東大嘅話應該唔會收

所以咪ranking > all
每個地區都有名校 人地識你老鼠
香港人都數唔出所有Ivy league

但係都要想去外國發展先有用
想本地賺錢嘅話的確係東大好啲嘅

十年後係香港定大灣區都未知
支那技校一個3000 一個月
你收多一個零 邊有得玩

不過allied health移民都易
唔知東大grad有無影響tho

Nursing

如果要重新考牌可能有
去就一定去到 不過東大一定由低做起
外國都請好多東南亞人 但唔知local grad定乜

邊間去到都係由低做起啦
non-local trained 一定冇local咁食香

用黎打飛機既話都好重要既

由低做起
真係低到未必做得返你讀既野
可能你做開RN 去到淨係可以做助手/ 姐姐做既野
唔係淨係position 低左
利申唔熟醫療科

咁早2年
HKU nursing 4年經驗去澳洲頭幾個月都係由助手做起
然後慢慢搵返RN位
人生路不熟係咁架啦
唔心急都可以用多幾個月慢慢揾工

我相信HKU nursing 個名點都有幫助
你去到外地就算你幾多年EXP 人地都好難分
起碼你上網search HKU 搵到間u 同夠響
你東大 人地search都未必search到
你可能要做好幾年/ 補返cert 先做得返想做既野

人地連香港都唔知係邊
成日以為香港=日本定南亞其中一個城市
做到嘢有工作經驗就得啦
non-local 都係睇低一線 唔洗分咁仔細
就好似香港人看待台灣d 大學畢業咁
陽明又好 成功又好 台北都好
你都會覺得廢過BU LU
你又分唔分到上面邊間好d？

分唔到 但起碼你上網search 會知台大最勁
Non-local 睇低一線就一定
但你讀世界top 50/100 既一定有著數

是但啦
香港人除咗台大都up唔出其他台灣的大學
外國都一樣
根本冇人知香港邊間大學收高分d 邊間低分d
根本外國都唔會比較邊個大學收高分d
人地通常都選擇學費便+近屋企+易就業 instead of 邊間高分d
因為nursing/allied health 本來外國就唔係神科
外國神科係CS/engine/medicine/dentistry
根本你有牌 認證成功 transfer做當地個牌
英文ok 過到基本要求 有工作經驗就入到行

你望下幾多東南亞國家嘅人移民去個d國家
東南亞個d 學校你更加唔知咩嚟 排名都冇嘅都入到行

20頭讀咩好就見仁見智，不過強烈唔建議讀hku ba
利申：dse23讀左hku ba

點解

best 5 21,入咗ust econ

22分其實唔差
努力d讀都會碌到入pcll
就算搵唔到大firm收
有個牌做蚊型律師樓都有3xk
唔算話好好搵
但係好過讀文科做幾年嘢都無growth

勁多印度醫生去美國同英國撈

連登仔不願承認的事實
NHS 印度醫生分分鐘多過European

ching 細分?

強姦國家既人好多出左國搵食

入美國cc轉升UC Berkeley

兒登好中意為反而反
總之就係唔接受現實

一時又飽和
一時又話外國唔認
一時又話外國唔請
但事實係講嘅人全部都唔係醫療人員
完全唔熟悉醫療

吃不到的葡萄總是酸的

英文4入唔入到

但係真正較易移民的是pt,rd,rt, nurse
ot,mental nurse英文要求極高
mls夠人，opt master level

有錯請指正

同意
你up中曬

但係我唔明radiotherapists在美加是asso level?rt師兄話自己要計好深數學